\subsubsection{Pouvoirs}

\label{skills}

\subsubsection*{Problématique}

Pour implémenter les pouvoirs, il est nécessaire qu'ils partagent tous la même signature pour que l'on puisse stocker les adresses des fonctions avec les jetons / architectes. Par ailleurs il n'est pas possible de modifier la structure des architectes et des jetons, il faut donc réfléchir à un autre moyen de les relier.

\subsection*{Implémentation des pouvoirs}

Les pouvoirs partagent donc la même signature qui contient le tour actuel (cf \ref{game}) et ce qui à provoquer l'exécution du pouvoir. On définit un nouveau type \code{skill\_f}:

\begin{lstlisting}[frame=single, caption={Signature des pouvoirs}]
typedef int (*skill_f)(struct turn_t* turn, const void* trigger);
\end{lstlisting}

Le développement des pouvoirs se faire alors aisément à l'aide des nombreuses sous fonctions, un pouvoir étant une suite d'actions qui auraient pu être exécuté lors d'un tour (un joueur étant composé d'un marché et d'une guilde (cf \ref{players}), les interactions entre joueurs deviennent des interactions avec un marché ou une guilde).

Le pouvoir \code{Main de maître} a demandé plus d'attention. En effet, il est nécessaire de filtrer les jetons du marché pour ne récupérer que les jetons qui ont une intersection avec ce que procure l'architecte. Pour cela on a créé une fonction capable de retourner l'intersection de deux \code{set\_t}.

\subsection*{Comment lier les pouvoirs aux jetons / architectes}

\subsubsection*{Stockage des pouvoirs}
Pour ne pas avoir à modifier la structure des jetons et des architectes, nous avons décidé de recréer une sorte de dictionnaire. On associe une adresse (de jeton ou architecte), à un tableau d'identifiants de pouvoirs contenant au plus \code{MAX\_SKILLS\_PER\_TRIGGER}.

Pour cela on initialise un tableau en statique avec une structure contenant le couple (\code{void*} , \code{enum skills\_id skills[MAX\_SKILLS\_PER\_TRIGGER]}). \\
De cette manière on peut récupérer les pouvoirs à l'aide de la fonction suivante qui parcourt le tableau à la recherche du pointeur. 

\begin{lstlisting}[frame=single, caption={Récupération des pouvoirs}]
enum skills_id* skills_get_by_trigger(const void* trigger);
\end{lstlisting}

\subsubsection*{Exécution des pouvoirs}

On peut ensuite exécuter les pouvoirs associés en récupérant les pointeurs de fonction associé à l'id du pouvoir à l'aide de la fonction \code{skill\_exec}.
